【無窮購買力】低調置業討論區(61)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post，【隱形富豪無處不在】低調置業討論區(60)

留名先

留名

推返上嚟先

咩供30年供唔掂，講野仲無logic 過山野巴打，我開始掛住山野巴打了
山野巴打，你說服到你屋企人賣左層樓俾你炒股未

推

budget 5M 內樓
手上有1.5M
家人游說買新樓
話細啲都唔緊要
原因係1. 融資力強 2. 慳裝修及維修費 3. 上車不需一步到位

大家會揀新細單位定二手兩房？

完全以為市場得佢一個買家，任揀唔嬲，只要業主唔等錢使可以放租，唔啱價唔賣一樣有cash flow ，唔破頂賣都跟市價，根本冇可能大平賣

敢All in 先講，300插落去都震走咗

人地話要買公用股架
騰訊唔係公用股

上車唔需要一步到位咁點解唔買舊d將來換新d

我記得佢話要平均成本法買入

舊換新樓面績無大差別
新一房放5~10年有機會到2或3房二手樓
佢地話

平均成本法我覺得不如一注注買

要識揀啱要睇位買，低位買上就好啲，高位買一路落唔上都輸

我日日都掛住佢

但佢之前改名入黎叫 700@2xx
可能二百幾蚊買左qq
宜家發左唔理我地喇

上到300震咗一輪走咗唔奇

Lm

尋日個8號波打東南風個窗食曬，屋企向東既窗都有漏水情況
做返防漏要幾多錢到

咩區先
同埋呢個玩法係base on 新樓一定升得快過二手

但事實並非如此

問山野巴打啦
山野巴打召喚

山野巴打係發左O既就返黎出post 屌打各業主啦

長沙灣喜遇咁冷清

係咪英皇嗰個? 17XXX/尺，單支納米盤，最平都過4球，呢啲盤有條線就係4球，睇吓之前麗新嗰個就知

平過4球一定大把首置同投資者都衝

都short嘅，長沙灣單支納米，咁嘅尺價冇人諗，西營盤嗰個都瀨嘢，呢啲盤唔減價去唔到貨

喜遇都有成300呎 是是正正個廳有間房
翰林峰都ON99 170呎成5球野
發展商想TARGET咩客呢D盤...

冇野啦...原來佢地想TARGET FRESH GRAD

沈大師今朝live話樓市就快玩完，大跌在眼前，各位放心持有

父母幹二代

父母幹就全城匯啦，仲平過佢，大型屋苑鄰近港鐵站，買長沙灣納米單支樓除咗傻嘅

香港人d 錢 係咪收埋係床底 咁多錢

新post 留名

大把人禾稈冚珍珠

港樓爆升前真係唔知佢地hold咩資產~

夠膽 all in 700 或者 BTC 咁今日就係富豪

留名

關於漏水
如果一隻窗唔搭棚搞
2至3工左右
即係大約5千

如果有裝修佬接嘅話

新樓唔係先一步到位咩？

如果只係窗邊漏口,補漏吱D膠就得,咁唔使幾工添啦
如果外面牆都有漏,咁又要搭棚唔止幾工添
結論:一係好平,一係好貴

新樓3房就一步到位
新樓1房/舊樓2房都唔夠完美

仲要係地鐵上蓋

做咗好耐cd rom, 第一次留言
想問有冇人上星期入票全城匯但抽唔到？
我aa話張票可以自動復活，唔知真唔真？

要睇你自己啦.

1) 未來5年你既plan係? 結婚? 仲係拍緊拖? 生仔?
2) 你借貸能力 (姐係basic salary)
3) 實用性 (近屋企? 近市區? 近返工地點? )
4) 性質 (放租? 自住?)

........

唔係估晒咩?重有貨?

我都係講下笑

融資力強依個point要認真諗一下. 有辣有唔辣, 要知道當中既風險. 之前V巴係舊Post有分享過.

而家發展商包底幫你做多兩成按揭, there is no free lunch. 一係就層樓溢價賣出, 一係就發展商預左食你果兩成高息按.

講緊全城匯既話，係食你八成高息按，佢好似冇做淨二按

我都記得係,發展商按先有折扣減價

估張票下次加推再抽

係呀 就係2/9加推果4百幾間
我個aa話唔使再簽紙，有啲淆

城點塊地投貴左 而家想用呎價2萬賣
心諗屯門咁大想頭

睇清楚兩房則，其實係一房半黎

2萬? 有排擺

集團是次將豪宅的設計概念融入城．點之中，並採精品式設計，相信可吸引買家注意，故定價不會採「貼地價」策略，售價將參考鐵路沿線新盤，以及屯門區市中心一帶二手樓價格作依據，再根據樓齡、配套等因素「加少少」，將以「焦點價」出擊，但相信買家仍可負擔得起，並且被市場接受。他補充，現時新盤及區內二手成交呎價介乎1.4萬元至2萬元。

多謝佢抬起瓏門個價先

佢除咗市中心區域，地點絕對麻麻，一邊天橋，一邊垃圾房，一邊街市，我心目中以為13000/尺左右，咁嘅價搵傻佬幫襯先得

衣帽間黎

實有傻佬狗衝幫手

咁嘅價 真係gg

係

明白 唔該

潮文共賞

過16000唔洗諗
佢唔係以為自己可以貴過太子同葵芳ar ma.....

德福五屍命案同層單位 呎價不足9千元沽出 (18:26)

【東網專訊】中原高級分區營業經理陳鳳霞表示，九龍灣德福花園C座中層4室，實用面積517方呎，以兩房間隔，最初開價480萬元，現以463.8萬元易手，實用呎價僅8,971元，低市價25%。

她指出，上址同層1室於1998年曾發生轟動全港的五屍命案，而是次以低價售出的4室，門口與該凶宅「對到正」，單位雖有租客但可睇樓及以交吉形式出售。

陳氏續稱，新買家為外區人士，表明不介意同層有凶宅，單位獲銀行估足價，或與命案發生後曾錄買賣有關，買家見單位做價吸引，終承接單位自用。

上址原業主於2012年3月以280萬元購入單位，一直租予外籍人士，現帳面獲利183.8萬元，單位5年半升值66%。

【屯門新盤】城．點320呎示位 全屋拆牆一眼睇得晒

【新增影片】
資本策略（497）旗下尚家生活發展的屯門城．點今日開放示範單位予傳媒參觀，以18樓K室一房戶為藍本，實用面積320方呎。裝修示位屋內間隔牆全拆，可以企響露台一眼睇晒。

記者：陳東陽

【長實新樓】中環嘉咸街My Central 最快下月售

長實（1113）與市建局合作的中環嘉咸街重建項目My Central正待批預售樓花同意書，集團助理首席營業經理何家欣表示，近日展開軟銷，最快下月發售，定價參考中半山。何家欣透露，項目設4層高基座商場，2.6萬方呎零售樓面。

My Central屬中環嘉咸街重建項目中的地盤B，左右兩邊分別為地盤A及C，何家欣指三個地盤間擬建有蓋行人天橋，將會連接半山行人電梯。

記者：陳東陽

有性趣，不過三房肯定過 $20M 那有錢...

中環區唔使諗住平，市建局嘅開價仲狼，凈係+X哥會開價會克制啲嘅

今日地產新聞摘要
2017年8月28日

【明報】曰，施政報告前散貨，新盤下月料推2700伙，日出康城晉海，啟德OASIS勢成焦點。特首林鄭月娥10月發表任內首份施政報告前，市場觀望港府會否在樓市再出招，新盤市場9月將掀新一輪散貨潮。本報統計，有機會在下月、即第三季最後一個月登場的9個全新盤，共涉逾2700伙，其中新地（0016）首次在將軍澳日出康城「插旗」、單位數量達1040伙的晉海，成為市場焦點。業界估計，地產商為免政府再出招，均希望在施政報告出台前盡量散貨。

【信報】謂，資策白建時道47號天池屋呎價挑戰亞洲分層新高。新盤市場氣氛趨熱烈，資本策略（00497）近日全速部署推出位於屯門市中心的單幢住宅項目城．點，開價料較「貼地」，並預告明年「重頭戲」為渣甸山白建時道47號超級分層豪宅項目，預計明年第二季以現樓形式推售，其中頂層天池複式戶的實用面積約8000方呎，為2013年4月《一手住宅物業銷售條例》實施以來全港面積最大的分層戶，發展商更銳意挑戰本港及亞洲一手分層戶呎價新高紀錄，意味呎價隨時突破11萬元大關。

【星島日報】指，屯門城．點主打細戶，力吸年輕上車客。由資本策略旗下尚家生活所發展的屯門新盤城．點，銷售正進入大直路，計畫短期內上載樓書及開價，最快下月開售。樓盤主打開放式及1房戶，力吸年輕上車客群，亦會為投資客提供稅務優惠，務求包攬市場各路客源。開價方面，由於樓盤屬精品式設計，故不會以「貼地價」開售，並且以「焦點價」出擊。

【東方日報】指，25%主要屋苑估價跌。近期有新盤以貼市、甚至低市價搶客，令二手交投轉靜，銀行估價回落加劇。本報追蹤20個主要屋苑單位，本月有5個即佔25%估價跌，上月則僅兩個，當中天水圍嘉湖山莊及荃灣綠楊新邨有單位估價連跌兩個月，分別累跌3%及2.7%。

【文匯報】報導，一手盤兩日沽150伙。華懋旗下荃灣西全．城滙周五熱賣521伙後，帶動剛過去周六日一手銷情，兩日內錄得約150宗成交，較對上一個周六日約120宗升25%。當中長實荃灣西海之戀．愛炫美吸納全．城滙向隅客，兩日錄得122宗成交，佔整體一手成交量約八成。今日市場繼續聚焦一手新盤市場，當中全．城滙已率先預告今日將加推100伙；資本策略旗下屯門「城．點」今日亦會開放示範單位。

【蘋果日報】稱，鳳德邨銀主盤售400萬。銀主盤有增加迹象，日前更單日增10伙，惟銀主亦趁市旺積極去貨。本報統計，過去一個月市場最少有10宗銀主盤成交，其中全港最貴公屋鑽石山鳳德邨，有「3按」銀主盤剛以400萬元連地價易手。富誠地產陳錫金稱，該單位為鳳德邨黛鳳樓中層24室，實用381方呎，業主曾向「財仔」借貸，無力還款被財主收樓，淪銀主盤。

【晴報】報導，嘉湖車位成交旺，持1年賺$34萬。新界屋苑車位有價有市，有地產代理表示，嘉湖山莊近日一連錄得多宗車位買賣成交。當中美湖居一個單號車位，約以101萬元售出。據悉，原業主去年以67萬元買入，持貨短短1年多，帳面獲利34萬元，即約51％。

睇緊電視，嚟緊推出嘅盤

5球各區平均買到嘅尺數

【五屍案同層】凶宅大王伍冠流：「75折真係好抵！」

對於九龍灣德福五屍凶宅同層單位以市價75折成交價，「凶宅大王」伍冠流大嘆走寶，並表示：「呢口價真是好抵！」

他解釋，今次並非事發單位，而且只是對正凶宅，又不是與之相鄰，僅一牆之隔，影響不是太大。他坦言：「我唔知，如果我知都會同佢爭下。」一般凶宅同層戶，包括燒炭、跳樓、吊頸等，成交價由85折至95折，與極凶單位較麻煩，但他重申，75折是好抵。

即使樓價上升，凶宅同層折讓縮減，他認為，凶宅同層戶成交價總會受影響，買家一定「詐哂型」，以同層凶宅為理由來壓價。

他憶述，很多年前曾親臨五屍命案事發單位現場。有傅當年死者因山埃中毒身亡，陳屍單位內，地板至石屎層受鉛影響，屍體印現於地板上，他回應：「我就唔係好記得，啲人無指俾我睇，但唔多覺。感覺一般，只是有多少心理影響，覺得唔係咁好。由於單位位於低層，採光度唔高。至於會否比其他凶宅有特別感覺？無。」

對於極凶單位，他認為，假如當年（2013年五屍命案單位曾拍賣）真的買入，相信出租或轉讓都會存在困難。他表示，通常極凶單位都會租予外籍人士，但他們追求單位景觀。不過五屍命案單位位處低層，景觀久佳，假如持有，要出租都幾困難。

有冇爸打推介／心得邊間銀行做H按PLAN好

大鴻輝1.56億購上環永樂街全幢商廈 (18:07)

【東網專訊】土地註冊處資料顯示，上環永樂街26號全幢物業本月以1.56億元售出，買方為HAPPY STEP LIMITED。公司註冊處顯示，買方公司董事包括梁紹鴻、曹展康及大鴻輝管理有限公司。

據註冊處資料，上址原業主於1961年11月買入價僅約20萬元。以此計算，物業至今升值多達779倍。

該物業早前透過招標形式放售，目前為一幢6層高的商業大廈，地盤面積約801方呎，最高地積比率15倍，可建樓面約12,015方呎。若以成交價1.56億元計算，呎價近1.3萬元。

2017年施政報告內鐵路網，有屯門南站延線

睇餸食飯啦

係室內油？
小心窗外始終有水漏入黎, 你封左一個位既話d水流去另一個位先出黎 影響面積仲大左

睇18啦

全城匯加推

原來過6M 都仲可以按8成

定佢按保保費貴？

貴過6球唔駛諗mip, 我只係比較下佢同mip既分別姐
上面個plan 都ok既, 因為貴過6球都有得8按而唔駛3年後exit 個呼吸plan, 係charge貴d姐

平過財仔算抵架啦
按到8成同5成差好遠啊

跟發展商做二按好易賴野 息又高

買邊度

想買樓 月入夠三萬
想買二百幾萬 預咗細單位

藍田德田 鳳德 買唔買得過
預只有一百四十幾呎
做唔做到九成按？

我諗住上咗車先 就算第日樓價跌
我層樓跌到一百萬我都預咗
細單位係咪無咁易樓換樓？
同埋想問
如果先問朋友借少少錢補貼下首期
上咗車再借中銀易達錢還返比佢
行唔行得通

咁細
大跌市嗰時個重點唔係跌
係無人買
有咁多貨 點解要買間無房架？
自用方面
你可以低調設計公司嘅開放式廚廁設計方案
可以享受坐同一個位置上由煮到食到痾嘅一條龍過程
節省時間

建議最小都起碼買一房
防守同自住都好好多

遲買平100萬....

同意買間好D正常有房既屋
當然要睇下你首期有幾多

儲到2成首期買屯門D 300呎居屋

2room 要幾錢?

抵過3寶

有巴士喎

點解可以8成 ge?

睇黎只限一手

明白 但我急上車
如果租住再儲錢上車好
定買間細少少上咗先算好？

咁有需要計好條數就上啦
租樓都係錢

有無人對供樓有種恐懼
一出糧就唔見一大部分

唔夠1/3無咩壓力

放左一筆錢係ML ACC等佢慢慢扣
其實唔多覺

如果240 萬樓 首期24 萬 仲有啲咩費？
按揭保費係咪可以好似樓價咁攤分去還？

on9到
人生得地鐵既港豬

元朗通宵巴士有N368, N269
小巴又有, 紅van又有
搭的士
呢d人有錢都係on9一個

初頭感覺辛苦d，之後加人工，賺外快，
會越黎越輕鬆。

律師費,印花稅,佣金夾埋預10萬左右
睇下之後使唔使裝修,可能又要10萬8萬細執
有50萬就鬆動D,基本應該都要有40萬先穩陣

按保可以加埋入樓度一齊供

二百萬以下嘅 剩係比一百蚊稅？

係，首置

而家除左綠表公屋,應該都好難搵200萬以下既樓

劏細咗嘅村屋地下嗰層有機會嘅

有冇價單望吓?

有性趣...

同事趕緊消耗，出左po上黎

LUMP SUM細又係爆到七彩...

城點應該去到貨嘅 屯市四球樓下無咩選擇 時代都唔見得大佢好多

買時代個d會轉買城點啦應該

不過位置一定係時代屯市好
最憎行過橋底😵

市代屯市望山會見到山墳，同埋個走廊好暗

放衫的~ 仲細過尚悅奇則

拆左佢同主人房打通，會好用d

1.5 房黎架
講到明

最多當書房

Thx

兩個人住打通兩間房做一套廁都得

又用車位掠水 學埋823啲衰嘢

元朗泊街啦

抄到仆街

Diu la sing

好多人買樓時都諗,買遠D買平D就用車補番
咁加法班業主都好難捱
個度D車位只租不賣?

樓價UPDATES：沙田第一城三房減廿萬易手 (14:55)

【東網專訊】新界東屋苑議幅有限。火炭居屋穗禾苑兩房單位，僅減價13萬至417萬港元易手，略低於市價。沙田第一城三房河景戶，僅減20萬元，以930萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城8月錄得55宗租賃成交，平均實用呎租41.7元，屋苑東海閣高層B室，實用面積723方呎，三房兩廁間隔，享全海景，放盤一段時間，近2日供睇樓，即以35,000元租出，實用呎租48.4元。

●鰂魚涌康怡花園N座高層4室，實用面積約616方呎，三房間隔，減租1,000元，以月租約25,000元成交，實用呎租約40.6元。

●跑馬地聚文樓頂層連天台單位，實用面積771方呎，天台面積729方呎，三房間隔，望開揚市景。業主原開價1,680萬元，及後減價112萬元，減幅近7%，終獲買家以1,568萬元承接，實用呎價20,337元。

●淺水灣道SPYGLASS HILL中層D室，實用面積1,280方呎，三房間隔。原業主開價約2,800萬元，經議價下減120萬元，減幅逾4%，成交價2,680萬元，公司股權轉讓形式獲承接，實用呎價20,938元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳峻瀅2座中層C室，實用面積約498方呎，兩房間隔，叫租約15,500元，議價後以約14,800元租出，實用呎租約29.7元。

●西南九龍浪澄灣8座高層B室，實用面積約551方呎，兩房間隔，放盤約個半月，獲從事銀行業租客垂青該單位，睇樓兩次，以約22,500元承租，實用呎租約40.8元。

●奧運站凱帆軒2座中層F室，實用面積約429方呎，兩房兩廳間隔，開價790萬，經議價後減價約12萬，以778萬元獲承接，實用呎價約18,135元。

●將軍澳都會駅1座低層D室，實用面積約642方呎，三房套間隔，原叫租22,000元，議價200元後即承租單位，終以21,800出租，實用呎租約34元。

●長沙灣泓景臺7座中層D室，實用面積512方呎，兩房間隔，以756萬元易手，實用呎價14,766元。

●將軍澳居屋彩明苑A座中層6室，實用面積650方呎，三房間隔，以綠表價585萬元易手，實用呎價9,000元。

●將軍澳廣場6座高層A室，實用面積459呎，兩房間隔，上車客以680萬元承接，實用呎價14,815元。

●九龍灣德福花園U座低層14室，實用面積494方呎，兩房間隔，每月租金約1.65萬元，實用呎租33.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭居屋穗禾苑H座中層4室，實用面積411方呎，兩房間隔，放盤個半月，原開價430萬元，經議價後減價13萬元，以417萬元易手，實用呎價10,146元，略低於市價。

●沙田第一城4座低層D室，實用面積約853方呎，屬三房間隔享城門河景，1個月前以叫價約950萬元放盤，終以930萬元易手，實用呎價約10,903元。

●元朗YOHO Town第2座中層F室，實用面積約393方呎，兩房兩廳間隔，望山景，經議價後減價約15萬元或約2.7%，最終以550萬元獲首置客承接，實用呎價約13,995元。

●沙田御龍山6座中層B室，實用面積891方呎，三房間隔，望馬場景，以3.3萬元租出，實用呎租37元。

●沙田第一城46座中層B室，實用面積284方呎，兩房間隔，以448萬元易手，實用呎價15,775元。

●馬鞍山新港城H座中層02室，實用面積338方呎，兩房間隔，以538萬元易手，實用呎價15,917元。

●馬鞍山新港城2期D座低層2室，實用面積321方呎，兩房間隔，享開揚山景，以470萬元成交，實用呎價約14,642元。

●馬鞍山新港城K座中層03室，實用面積338方呎，兩房間隔，以1.35萬元租出，實用呎租39.9元。

●大埔花園L座中層02室，實用面積844方呎，三房間隔，以785萬元連一個車位沽出，實用呎價9,301元。

可能性高

泊係南生圍個入口

60日成交
正常都120日啦
發展商好等錢洗？

細發展商，起豪宅居多，少量貨，呢度一幢緊要越快收錢越好

琴晚趕功課搵資料個陣，睇睇下發現原來係湯巴寫嘅野

師兄們…有事求教…如果入飛抽新樓…而嗰日唔得閒…但屋企人可以岀席…有冇計…？？非玩嘢…虛心求教

明白…咁即係冇得救…抽中都冇用！

感激師姐先

全城匯7成買家用發展商一按...呢班人格硬上車定點 每月供款好重皮

從何得知？

據發展商指出，約有六成買家採用集團提供的八成備用一按。惟據項目成交紀錄冊顯示，售
出的５２１伙中，總共有３７９宗，即佔７３％的買家採用有提供八成備用一按的付款辦法（包
括２４０天現金即供付款及建築期付款計劃）。
餘下１４２伙買家，佔２７％則採用折扣率最高的１２０天現金即供計劃，但該計劃就不能
採用發展商提供的一按安排。情況反映買家不介意折扣優惠減少，高成數按揭才是至關重要，成
為樓盤銷情的主要推動力。

前面貼咗，追返上面post

好多人份人工供得起,但無首期

【屯門新盤】城‧點首批50伙折實呎價1.5萬元 最平288萬

【新增影片】

屯門「劏房」新盤城‧點，資本策略（497）旗下尚家生活剛公佈該盤定價，首批推出50伙，平均呎價17,197元，折實平均呎價15,065元。

入場單位為6樓G室，實用面積227方呎，折實價288.29萬元，呎價12,700元。樓價最貴單位為23樓H室，332方呎一房，折實580.65萬元，呎價17,489元。

城‧點首批單位最平不足300萬元，銀碼僅次上月麗新發展（488）旗下深水埗新盤逸新，首批折實最平279.28萬元後，低價銀碼入場新盤。

尚家生活地產董事總經理方文彬表示，首批單位開放式戶17間，當中15間折實低過400萬元；餘下為一房，半數折實價低過500萬元。折扣包括60天付款減9%、稅務優惠3%及鐵路乘車優惠回贈2萬元。由於今次推出單位折實全部600萬元以下，可以透過按揭保險公司承造最高八成按揭，所以發展商不提供按揭計劃。

城．點首批折實平均呎價15,065元，呎價貴絕近年屯門新盤。新地（016）鄰近建生邨的新盤珀御，今年4月首批折實平均呎價12,748元。城．點較其高出18%。去年10月，香港興業（480）屯門碼頭的䨇寓，首批折實呎價11,988元，入場費310萬元。

近年屯門最平入場費新盤，乃南豐集團去年7月開售良德街豐連，當時首批單位折實呎價8,826元，最平入場費僅197萬元。即一年來，屯門新盤首批開價平均呎價貴七成。

記者 程俊華

番工走唔甩

呢個城。點一啲都唔平，中層單位尺價貴過瓏門，食晒幾年升幅，就係低層得幾個單位平少少，都唔算平，估有排佢賣

好多年輕人只睇lump sum
近期d納米樓都係低層開始賣上去

瓏門1房375尺都係5球幾，呢個城。點樓花要5球幾，肯定收好少票，管理費4.X，仲貴過瓏門，可能提供個600尺會所，發展商都癲嘅

瓏門有375尺單位，5月有成交525萬，14000/尺，即住，3-5年樓，發展商冇按揭plan，有首期不如去買呢隻，最近應該係560-600之內，收租我都收咗2年，投資嘅都唔諗佢

會所=乒乓波台+張會議室長台

瓏門管理費都係3.6/尺，位置又唔係靚，天橋，垃圾房同街市，去買卓爾居仲平過佢，管理費都係2蚊尺

諗疊茵庭，卓爾居一定好過城。點，貴價單支樓位置垃圾想走貨難好多，睇佢收唔收到十五票

唔奇㗎，呢啲單支納米樓個會所一千幾百尺就當係

太子逸新都係16000/尺，城。點賣15000/尺，計租值一定太子贏，呢輪納米單支係麗新開價正路，賣得好有原因

唔好諗城。點，第二區唔敢講，屯門區小弟有研究吓，呢個盤坐硬艇

發展商應該幾缺水...60日即付...冇備用一按

冇呼吸plan，要當正常買樓去銀行借，有首期過到壓測買佢把鬼，收租佬最少等年半買佢，我買間現成即收租唔好，隔離屯門市/時代廣場有貨吖

佢都有堆人會考慮
1. target 屯門分支家庭
2. lump sum 細，俾budget 唔多既人
3. 有部份人有新樓情意結，新墟除左呢度附近都無新盤

仲有強國人嘅，廢閪三寶比多30%稅+FP都制，呢個盤實覺得抵，反正去領南大學返學，新樓更好啦

V巴大興花園點睇，價錢好似幾吸引

大興花園Ok，唔怕舊嘅話，係啲lift慢啲，依家好彩有機會撞到4球樓下，好過買城。點，由2016年升上嚟最快係佢

第三點緊要 分支家庭不一定住新樓吧

我比較喜歡卓爾

感覺上依家d劏房盤好鬼狼死。如果大興有4球樓下我會覺得好吸引，起碼容易低調上車唔使做租租

卓爾居級數高啲，亦貴過大興花園，手頭鬆緊係卓仔

卓爾居當然好過大興
瓏門出現之前卓爾居 係屯門指標黎

很同意 而家一般則私樓好難平過400萬

荃灣中心，或者工廠三寶既h cube 仲有冇？

但荃灣西新盤，又似乎唔係針對上車客
換樓客要攞幾球首期出黎唔會咁難，用發展商一按都係 buy 幾年 time 去放手上現有果間

60日....窮到出哂面
120日已經要俾少1%折扣

城點塊地麵粉價貴絕屯門 應該擺大左個頭

夠實力嘅話咪學以前華懋咁，賣返十零廿年，咁上下揾人執吓外殼等樓價升咪賣得郁

荃灣中心仲有
同埋荃德花園

十鳩幾年嘅一手樓

2手多數400-600萬

所以今朝有巴打話600萬樓下環宇真心抵
不過唔知邊層咩方向？個邊太低層係咪都會聞到臭海味

屯市時代雖然性價比高
但個走廊真係扣好多分
對新一代黎講未必接受到
再講宜家 350呎以上既單位都去到4.5M 左右 未計裝修十零廿萬

所以覺得城。點都未必無市場

開放式都要4字頭

市場料城．點速錄近300張入票

資本策略地產旗下尚家生活地產的區內城．點，剛公布開價後立即掀起入票認購熱潮，市場料暫已錄得近300張入票。新世界發展(00017)同區單幢新盤鄉事會路88號剛已獲批預售文件，料快將啟動軟銷攻勢，兩盤最快下月同步開售。

半日就超額...

thx，vic爸

大概聽到二百幾萬有新樓買，就狗衝吧

實會V巴

雖然話百貨應百客
但呢個盤都有人接就超出想像

香港人餓樓 次次推單支都超廿倍

PS 除左半山果兩個成千萬既studio

蓋清入埋來置業Post吹水 今日中午見到已經想講.

你好

都似係，300 內無乜選擇
我估400 樓上未必賣得哂

行唔到兩個人
利申：住緊

個痴線佬唔痴線真係認唔到佢

圍爐圍到變燒烤場了

睇埋賣成點先啦，咁都走到貨只能講我判斷錯誤，原來真係錢多到冇地方使

新世界喺街市個位嗰幢都開賣，全部100個單位，2、3、4房大單位，城。點15000/尺佢都唔會平

屯市市中心好似冇乜四房，應該受歡迎

唔係自用，我睇最好買到2、3房算，四房以香港家庭結構係比較少需求，走貨困難好多

周圍都要

海量需求

去過好多朋友既屋企聚會，兩公婆加兩個小朋友既普通家庭，住三房好多時個工人姐姐都要訓廚房... 對佢地黎講，其實三房唔多夠住

好多3房有工人套房，我瓏門嗰間有

琴日我FD影佢屋企~3層村屋住晒 最底果層做廳 張梳化大撚到...
呢D先有家庭樂

城點仲貴過瓏門，真係你買埋我果份

我都prefer新世界個個

幾大面積? 700尺一定抵買，中層，瓏門非單邊特式單位都要呢個價

實用6百幾差唔多700

點解維港頌塊地皮咁平

h+1.30

連石屎廊都未有，搞緊地底嘢，投資收租係咪搞笑

最近先開始學習同認識按揭既概念
睇新聞唔明想請教下各位
而家講緊長沙灣喜遇
見佢文中提到「八成一按」唔受金管局按揭審批條件限制
又見到一啲報導話咁樣就免除壓力測試
假設我想買價單440.3萬 折實413.8萬既單位
咁我應該點去計自己要有幾多首期同埋月入幾多先上到車？

唔想做做伸手黨但係真係唔了解，又或者有一啲有關八成一按既資料可以比我參透下都好感激

借發展商一按多數唔可以用即付價=用建期價錢
壓力測試就冇 會係咁易睇下你收入證明
成本=2成首期+稅+律師費+其他雜費

P-2.5 叫筍
P-1.25 都唔算高

仲未計三年後抬唔到錢轉按風險

有容巴
有個關於慢煮機O既問題
如果我買Anova
用以下呢D 真空袋同真空機得唔得？

點只一半
aa話可以揾親人入再轉名
隨時1人10票，即9成係水

睇下使班aa幾時仆街

真唔真空其實冇咁重要，因為可以用水壓搞到袋肉真空，但塑膠袋我唔會買大陸野，係森林度買foodsaver，唔貴又好用，bpa free唔會致癌

美聯夥拍經絡推「上車易按揭計劃」 (17:09)

【東網專訊】美聯指出，今年截至8月29日全港600萬港元或以下一手私樓共錄得約21,134宗成交，佔整體住宅註冊量約52%。由於上車置業需求強勁，故集團夥拍經絡按揭轉介攜手推出「上車易按揭計劃」，若貸款額高於500萬元或以上物業，息率全期低至H+1.3%，節省利息高逾25%。

若樓價為600萬元或以下物業，提供高達9成按揭貸款優惠，息率全期則低至H+1.35%，上限鎖定為P-3.1%，現金回贈可達1.6%。

呢d 按揭唔經銀行咪唔洗做壓測？

美聯夾經絡做埋按揭生意，仲6球樓下9按，進一步谷起樓市，不過供唔掂都唔會影響銀行系統，就唔知金管局會唔會出招?

可以唔做，同發展商一樣，6球都比你做9按，根本唔跟金管局指引

好似同銀行差唔多息口？
但6球可以做9成 好似幾正

唔怪得人人都用發展商按揭啦
同銀行息口差唔多，但唔洗做壓測，首期又少好多
好難唔用

要真正睇咗offer先知，可能要睇人工，壓測就比高啲咁，6球9按分明睇到首期問題，又一堆人殺入嚟，好事定壞事留待時間分曉，不過冇二手樓份好似

新樓only 好似

睇錯，又冇講喎，要理解過先知

不嬲得

wfc

9按受唔受二手樓玩先 我相信大把人9衝

可能搶發展商高息plan同轉按生意，二手樓如做埋銀行都搶咗400-600樓生意，少咗上車難度

要跟進係咪二手都得，400-600萬樓銀行會失生意

不過照字面解
400萬9成 600萬8成一樣岩
冇講明600有9成

如果咁都得又唔受金管局管
搶晒銀行生意，無理由銀行個班唔出聲

美聯可以透過市場集資，聽日睇吓佢啲股票，話說我唔知冧巴

呢段
若樓價為600萬元或以下物業，提供高達9成按揭貸款優惠，息率全期則低至H+1.35%，上限鎖定為P-3.1%，現金回贈可達1.6%。

如果同銀行一樣不如去銀行，有ML啊

想問下收租來講，大興花園比市中心，哪個影租出一點？大興同市中心有什麼各自的優點和缺點呢？

中原唔知喎，賺錢多嘅就唔上啦，冇必要嘅，唔使公開財政又唔使派息

都差唔多，租值都係，尺價就市中心貴啲，相同價錢大興花園可以買大啲，走貨2者都易，考慮收返自用就大興花園，可以住大啲

方便就一定市中心

有可能，搞清楚條款

去經絡問吓，美聯本身有按揭部

六球以上既二手，有冇計搞到？

照新聞嚟睇唔得，個金額太大，6球9按借5球4，數目唔細，依家要知係咪二手樓都得，定只限一手?

呢科嘢其實證券行借孖展有做，押層樓直接借證券行錢，不過息唔平，最平都4.88，耀才都short嘅，我加按層樓套錢炒好過押比佢啦，平咁多

投資者譚伯榮4.2億購葵灣工廈全幢 (18:41)

【東網專訊】據土地及公司註冊處資料，葵涌永健路2號葵灣工業大廈錄得兩宗逾億元成交，成交價分別2.667億元及1.533億元，新買家均為STARRY TOP HOLDINGS LIMITED，其公司董事為譚伯榮。據悉，譚氏為資深物業投資者。

據悉，上述兩項成交涉及葵灣工業大廈全幢物業，該工廈總樓面面積約16.94萬方呎，以成交金額合共4.2億元計，成交呎價約2,479元。

睇埋呢單聯想吓，早兩日嘅

支持重啟工廈活化 美聯提3建議
低層改住宅 全層可申請 擴受惠產業

2017年8月29日 10:00下一篇
特首林鄭月娥早前提出重啟活化工廈政策，以改善舊式工廈的潛在安全問題。

美聯工商舖行政總裁黃漢成表示支持，提出3大建議方案作參考，更建議政府將部分工廈低層改建為住宅用途。

現時不少工廈單位被用作劏房出租，根據香港社區組織協會調查，去年全港約有1.2萬人居住於工廈劏房，加上舊式大廈消防設施不足，安全成為一大隱憂。

而《2014年全港工業用地分區研究報告》中指出，全港有近1,071座工廈安全狀況被評為「一般」，相當全港工廈的74%；有198幢更被評為「差」，佔總工廈數目近14%，黃漢成認為活化有迫切性，以避免下一次意外發生。

簡化降低補價 讓業主低價出租

黃氏建議，政府可有條件地容許全幢及分散業權大廈改建為住宅，尤其可發展低層單位，只要符合消防及安全設施標準，可考慮將補地價及更改用途程序簡化，同時降低或免卻補地價，但業主日後必須將單位以低市價租予低收入人士，以紓緩住屋及劏房問題。

其實，政府曾於2013年將柴灣工廠大廈改建為公屋華廈邨，提供187個單位，同時限制住戶不可明火煮食，可作工廈改為住宅之先例。

業權分散項目 全層可改寫字樓

另外，以往改建用途一般只適用於全幢物業，黃氏指，政府應平衡小業主利益，容許全層單位活化為寫字樓，不過由於分散業權於處理消防問題上可能未如全幢容易，因此只建議改作辦公室。

同時亦建議政府重新定義「工業用途」，容許文化藝術產業、教會、教育機構等承租單位，與時並進之餘亦能更好地規管大廈安全措施，令更多工廈受惠。

//係咪有春江鴨? 加上做埋按揭，美聯拆開咗工商舖上市，令人覺得有嘢

如果工廈可以亂改土地用途，咁一定好多法律訴訟，發展商高價投地皮全部瀨嘢

要求改例合法做，非法唔計啦，膽大做埋劏房住人𠻹啦

冇乜可能，商業地皮，就算乙級商廈都貴過工廈好多，如果可以唔補錢改，435嗰啲甲乙級商廈收租公司咪蝕大本?

唔應該用捱打 開價正路d 大把狗衝

唔使補地價嘅話，各大住宅發展商一定比壓力777，兩者地皮價錢爭太多

美聯冧巴1200,公司業績就唔得㗎啦，不過發行股份唔多，會唔會借消息炒起? 我冇打算諗佢 純好奇

條友玩得太賤格

以前炒細價股莊股搵到食，今年我瀨咗皮幾嘢之後，唔會再考慮，因為指數基金盛行，加上衍生工具佔大市3成，冇資金去炒呢啲垃圾，強國佬15年瀨過嘢都唔會玩佢哋，最多炒到2線股，今年就算牛市完都冇得複製細價股爆升散水嗰隻

全·城滙傳次輪銷售暫錄近1.3萬票 (19:49)

【東網專訊】多個新盤收票反應踴躍。市場消息透露，華懋集團旗下荃灣全·城滙，截至今日7時半，次輪銷售432伙累積錄得近13,000個認購登記，超額認購近29倍。

今次真係600萬上車盤

二手無份
二手市場咪食哂屎
6球9按
月入息5皮鬆
一人唔得咪兩公婆實得
又安全

咁多位置業高手巴打點睇長沙灣新盤喜隅？
Around 16000呎，位置唔錯，附近呎租都過40
小弟1.8M首期，600萬樓八按過壓測，想入黎投資放租，唔心急買樓，呢個盤買唔買得過？

講過好多次新樓放租仆硬街

新盤混戰：城．點及喜遇共錄1100入票登記 (20:46)

【東網專訊】市場上兩個單幢新盤收票理想，消息透露，資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城．點，截至今晚累錄近800張入票登記，較首張價單50伙超額認購近15倍。英皇國際(00163)旗下長沙灣喜遇截至今晚亦錄逾300張入票登記。

放租要最少 50% 首期喎

新盤UPDATES：傲瀧再沽3伙 Grampian雙破頂 (20:34)

【東網專訊】豪宅新盤續獲承接，新世界發展(00017)旗下清水灣低密度豪宅傲瀧，單日速沽3伙低密度大宅，套現逾6,500萬元。九龍塘豪宅新盤The Grampian售出1伙，成交價約7,900萬港元，呎價逾3.8萬元，同創項目新高。

●傲瀧單日速沽3伙大宅 套逾6,500萬
新世界發展旗下清水灣低密度豪宅傲瀧，單日速沽3伙低密度大宅，套現逾6,500萬元。當中第16座6樓C室，屬四房間隔，實用面積1,436方呎，售價2,584.8萬元，呎價18,000元。

●The Grampian大宅7900萬連車位售出
消息透露，由興勝項目管理負責銷售的九龍塘豪宅新盤The Grampian，剛售出5樓B單位，連車位成交價約7,900萬港元，單位實用面積2,077方呎，折合呎價逾3.8萬元，無論售價及呎價均創項目新高。項目累售6個單位，套現約4.2億元。

●全·城滙傳次輪銷售暫錄近1.3萬票
市場消息透露，華懋集團旗下荃灣全·城滙，截至今日7時半，次輪銷售432伙累積錄得近13,000個認購登記，超額認購近29倍。

●屯門城．點短期加價加推單位
資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產董事總經理方文彬表示，旗下屯門新盤城．點周二(29日)晚已收約500票，錄超額認購，料短期內輕微加價加推單位，暫時未決定加推單位數目，考慮下周展開首輪銷售。

●元朗意花園推兩幢洋房標售
一手住宅銷售資訊網資料，長實地產(01113)旗下元朗牛潭尾洋房項目意花園加推一幢洋房價單，該洋房為洛蔓大道38號，面積1,476方呎，價單售價2,339.3萬港元，呎價15,849元。項目亦上載銷售安排，上述洋房連同佛洛斯大道1號，推出標售，截標日期分別為9月3日及9月4日。

●喜遇最快周日開售 每人限買一伙
英皇國際(00163)執行董事張炳強表示，旗下長沙灣喜遇收票情況現想，最快周日開售，每人限購一伙。集團於屯門冠發街的14座獨立屋項目，已獲發入伙紙，預計今年內，將以現樓發售。

●海之戀·愛炫美兩房高成數按揭將縮至70%
長實地產投資董事郭子威表示，長實地產旗下荃灣海之戀·愛炫美，至今約佔6成買家選用85%高成數按揭計劃，當中兩房戶比例最高。他指出，因應美國年底前料不加息，銀行料將順勢加強爭取按揭業務，故落實下月11日起，項目兩房戶的高成數按揭額將縮減至70%。之後三、四房戶亦將陸續縮減按揭成數。

如果唔睇放租，純講物業質素同價值o ng ok?

即供先有折扣，樓花嚟嘅，1個月1萬1年12萬，有投入冇產出，不如買現成

呎價太誇張 同呎數舊樓可能平20%但租值差唔多

我覺得有業務啲股仔仲有得做上去 因為基本因素幾强 但垃圾真係唔得

支持8成放租

上車易按揭計劃

咁咋原來...

同銀行一樣，都要跟400萬先可以9成按
600萬樓下8成按
只不過銀行加息轉晒H+1.4%
佢就可以照做H+1.3%

但佢有冇壓測先？

多謝Ching指教，但新樓加上裝修好應該會有加成？大概幾錢呎巴打你先覺得入得過

想請教各位買樓專家
點睇已補地價居屋？

你想睇咩先

值唔值得入手
我係首置ge
呢排睇中一個大西北3房高層
500呎實用咁上下
已補，都要成500幾萬
主要貪佢夠大
但買居屋會唔會好on9

我都係
始終大d同通常管理費平

有冇考慮過林太山莊三房，價錢都近似？

林太

無話on 唔no9嘅，學vic巴一句，價格反映質素
無會所，無人幫你拉門，無富貴基座商場，舊d
但換到嘅係同價錢下大d尺寸，管理費平d
自己衡量返囉

咁實有人提出乜乜理論話中環人會以住邊去區分一個人呢d 19理由嘅
但與此同時我又會答你我識得有上市公司董事都係住緊居屋

Btw, 首置就買3房
一步到位無撚敵
幾時都話呢度d巴絲打真心好有錢

有~

3房居屋同樣價錢都只可以買同區2房私樓
自住來講,居屋都算係平靚正

cc台又發放笑蛋...
好多廿歲出頭精英月入五六萬都買唔到樓..

無睇送食飯
不過我早幾日睇到個真實情況
兩公婆有兩個小朋友,老公做保險,老婆做專業人士
兩個都係年收入過百萬
但一直無買樓(或者講買唔到樓)
點解呢?
因為女家本身係好有錢個種人,跟本一般係睇唔上眼
每次佢地想睇樓買樓,女家個面知道就會指指點點,
話呢樣唔好,個樣唔掂,唔係話太細就係話舊
最後可以TARGET既樓,基本都千五萬以上
但買到咁貴就首期好大舊
男方就肯定唔要女家幫手
但年收入高,支出一樣高,都係追唔到樓價
呢幾年都只係租緊樓,每個月4萬蚊

佢地根本冇樓換樓概念~係度笑人買三百呎樓

其實冇問題吖，歡迎優質租客

[港女mode]咁我租開4萬嘅樓
要屈就住300呎爛屋 仲要供
好辛苦囉

冇呢d客, 高質單位邊有咁多租客

岩岩追完果邊個post
真係好多人都好搞笑唔識睇餸食飯
根本非不能也實不為也

有條友叫人睇左富爸爸窮爸爸就知買樓有幾傻...

呢啲書都睇，仲要冇過濾照單全收，唔怪得覺得買樓就係坐監

大西北起居屋公屋 市區重建起私樓
政府玩法

諗清楚，有條理少少就唔難分析到自己想點

排先後
a) 住大點舒適點
b) 地區
c) 升值潛力

仲有其他唔一一例晒喇
如果無住屋需要，咪睇重升值潛力
有需要，第一層自己住唔打算賣，咁居住因素咪先過升值囉

富爸爸窮爸爸個context係美國

如果第時想加按套錢，自住都要睇升值潛力
係咪咁諗？

仲話買左樓係負債only
果然識買緊係fp買樓啦

正面少少去睇，以4-8m既樓去睇，附近起多d公居屋都唔係完全唔好。
買樓睇將來， 公居屋多，等於果區既私樓供應會少左，到將來既分支家庭多果陣（可能未必有錢） 樓價會有支持， 而且正苦一定要做多d基建去配合，樓價上唔上到depends on 果區仲有無更多地發展。 睇石x尾同天水圍會睇到分別。
所以我唔太明點解d人咁反對起自己果區付近起公屋
仲有，而家香港普遍人工唔低，有得住資助房屋會有更多錢係當區消費，帶旺當區零售，樓價又有支持，可以參考元朗市中心，而家鋪租其實好硬淨。

其實有公屋係附近配套會好好多
起馬巴士線一定多好多
又一定有街市餐廳等等

不過如果係貴私樓就緊係唔想
因為佢地無需要配套
亦唔想自己生活個area多咁多公屋戶

喺低息高通貨膨脹環境下，唔識用Other people's money 去增加資產，仲未明呢個世代係用錢搵錢，唔窮有鬼

其實學術上呢，於一個城市設計上同一社區係應該有普羅大眾同有錢人雜處既區域，咁先可以達到社會共融，制訂政策既社會精英先唔會離地。

不過係太理想化既設定

租樓日日賺

次次係連登講買樓，就知呢個世界真係會富者愈富，貧者愈貧

其實唔買樓要享受都唔緊要，係唔知點解啲人要標籤人做樓奴咁解，唔通貶低人真係可以自我感覺良好啲？

星加波已經做到

CC台講樓嘅post就好似月經咁，3、5日就有，不外乎都係嗰啲對自己無幫助嘅廢話，我就懶得講咁多，首先公道啲，做咗七八年嘢嘅，望吓自己戶口有冇2、30萬先? 個戶口永遠得幾千蚊即係理財不善，股市依家牛氣沖天，有20萬夠運夠叻點解唔係機會? 沈門有人20萬炒出首期上埋車，有本事咪得囉

有條友恥笑人唔買貴TEE著

仲要飲杯野 $200 先算社交

咁佢地從一而終既目標都係香港建國 財富重新洗牌

睇完呢本就立心要買樓
呢本書唔係都叫人買樓咩?

唔知喎，呢類「機場財務學」嘅書我唔睇嘅

買完樓反而手鬆左, 係咁買野, 因為唔係再儲首期
好葡萄有父幹既人

Rich Dad 系都算睇過 - 人地講緊最緊要 cash flow 嗟
至於買樓自住係負債呢點，香港美國 context 不同，佢覺得係咁但香港情況不同

買完樓你會面對以下事情
-中年失業
-屋苑被圍標 業主拎唔出巨款要破產
-樓市好快爆 然後CALL LOAN 最後銀行收返
-2047

一開二之後真係手鬆左，買多左玩具

乜原來而家銀行多數唔肯借9成按揭

呢本都叫做我第一本睇既"財經" 書, 印象佢有叫人一定要投資, 好似都有叫人借錢投資, 慢慢滾大舊錢, 仲有被動收入呢個概念(佢好似無用呢個term)
對當時乜都唔識既我幾容易入口

>4m
定點解?

到真係建國時，佢地真係唔知永遠都係既得利益者最快上到最高端定以為可以玩烏托邦？

又怕共產又接受唔到俾人劣等，早啲死博下去做微生物仲好

細過4百萬...CC台手足告之~

CC台

佢地當中都有人講既某程度事實，本港房屋資源係唔公平。

現實歸現實，屌幾多億次都唔會改變，住屋問題只會越黎越難解決。只係早幾年醒覺，就算合資格都好，既然資助房屋點樣等都輪唔到自己，倒不如及時上咗車，起碼自己既樓自己話事，唔駛睇業主或者19政府面色。

冇問題呀，想推倒重來成本係條命，多人做死士實得，不過推倒後未必如願，可能窮過依家

凡事有代價，要推倒政權就要用條命去換，成功咗唔死嘅咪贏家

低成本嘅方法係移民去低生活成本嘅地方，全部都係選擇而已

買樓我覺得好開心

班小朋友以為革命唔洗成本咁
就當你有班唔怕死嘅人啦
武器呢？唔洗錢？食訓柯都要錢啦
成班窮撚那有錢？咪又係要金主
做得金主嘅會無條件幫你？點都要返d著數
最後成功左，你真係覺得可以將所有有金人推上斷頭台？

買唔買樓選擇嚟，唔買都冇問題，居住、使用 =/= 擁有 已經講咗唔少次，唔買咪唔好眼紅人哋升值，亦唔需要批評人哋生活方式，有人鍾意慳錢打2份工買樓，佢覺得值咪得，世界上只有一種人會唔會太悶?

一切都係選擇，任何事都有風險，去超市買打雞蛋可能都有隻壞嘅，人生就係如此不停做選擇，冇啱定錯，唔好怨天尤人自己承受結果就可以

大家覺得買幾十年樓大d定半新樓細d好
怕買幾十年樓第日難轉手

佢地眼中買樓即係衣食住行
政府一定要幫到市民置業
現價一定係“唔合理”!

鬥噏就可以建國，我都支持支持啊，但是港人始終同屬華人既基因，華人全球最多移民嘅民族。
香港國搞得風生水起，更多華人黎搶樓搶地，樓價幾平都好唔代表可以住大少少。

出命定出錢，正常華人一定係後者。

佢哋唔係冇屋住，post有幾多人瞓街嘅? 一個都冇，主要係唔想同屋企人住，唔想比市值租金，唔想住細住遠住舊，唔想改善收入財務狀況適應遊戲，要遊戲改規則去就佢嘅能力，無視現實中好多人通過努力達到，邊有得救?

半新細樓企企理理有間房果D?

個人喜好，我會選大面積解決現有問題住得舒服啲

大家覺得邊度買dyson v8好
而係咪真係咁好用？

Hktv做緊4780特價
我見正負零都幾正咁，不過已一早買左v8

無錯

根本成班都係小朋友，可能中小學生

我都見正負零唔錯，係吸頭小咁d
用落v8好用嗎？

好奇怪
工作上接觸唔少23至26後生仔女

發覺佢地選擇埋怨
而唔係積極面對 去fight back

我自己有養貓，係好用，多數淨係吸地下
我覺得吸頭細無問題 佢個設計好似又輕身又慳位

幾個星期前，百老匯買係呢個價，包七件頭。
唔睇價錢，好駛好用，方便靈活，除咗地板主要用黎吸入牆吊櫃內櫳。反正真正乾淨都係要手抹布。

呢個業主post,冇父幹上到車嘅大把，傾嘅係現實問題，唔係天馬行空，入嚟把鬼咩

難得仲有V巴 倫巴 指點下我地依D後輩

果個iamamiwhoami真膠定假膠 點解可以咁偏激 建國後清算地主

熄咗個app,咪又係由幻想返到現實，我覺得人要認清楚自己先可以改變，否則嘥𨳊氣毛人幫到佢

講呢啲，大家吹水，你得到嘅全靠你自己，唔喺我哋

無膽無識點成事

北韓冇市場都有競爭規則，因為資源有限，人欲望無窮，唔用錢決定資源誰屬，咪劃分人三六九等分配資源囉，一樣有失敗者

始終走唔出小農dna
以為鍵國成功就登基流氓天子做人上人

我唔會叫人買樓，無謂嘥氣，咪由佢日諗夜諗業主失業、加息、樓爆、去IFC囉，冇所謂嘅

連登呢啲論壇笑吓就算，咪鬼認真

6皮上唔到係咩玩法

人地要心水盤
要大！要新！要會所！要交通方便！要生活配套齊全

我都想知佢要嘅心水盤係咩，不過高薪加儲到1m已經好過好多人

凱旋門掛

好多鳩吹

平均個人收入都係30k者，真係幾 common 既 u grad 80後 household income

八球現崇山兩房，應該算達呢個標準掛

咁又係
我呢啲90後小薯仲捱緊十幾k
遲啲要轉工

1m搵8球貨

多數以為自己係中產，上車盤最低限度3房一套咁啦

事實係有，不過問題係買唔起咋

買唔起.jpg

我係之前問居屋值唔值得買的絲打
之前太長唔quote

因為我筆直550(盡曬)+律司費
我宜加都係住大西北
感受到大西北好處同唔好處

好處
1.住慣,唔洗從新適應
2.唔計遠，其實生活所需乜都有
3.居住環境冇咁亂和吵(相對市區)

壞處
1.就算嗰個屋苑，有曬輕鐵，巴士，但始終去邊都要大約1hr
2.俾人笑

至於居屋方面
好處
1.大點,舒服點
2.大屋苑，維修都冇有怕
3.管理費平

壞處
1.始終500萬買居屋，個心成日質疑自己係咪on9
2.俾人笑
3.鄰居始終冇咁好
4.冇會所（雖然唔係成日玩，但成時都想玩下水）

幾個月睇左大量盤，因為我同老公都要做野，有諗過搬去市區，例如荃灣，但個價真係太貴，睇過綠楊一樓2rm都560，我老豆話1樓成日有好多野執（m巾呀，空中飛人）最後冇考慮到

愉景又係，一樓都560起。除左呢2個，其他荃灣又舊到飛起30幾年，仲唔近地鐵，對返工冇幫助。

之前又睇過隴門1rm ，550左右，係西鐵上蓋，但講到尾也是大西北，值唔值？

加上我同老公係打算生小朋友（2個）
1rm 真係

所以真係做唔到決定

有個手持100萬 人地叫佢投資 2800都好
佢就引用細價股(莊家股)跌到仆街既例子駁2800

咁就大西北三房啦，一步到位，以後唔駛為住屋煩

嘉湖見三房一廁 (708/540) 有唔少五球以下成交，有會所設施玩，你應該可以諗下

最緊要預左將來生左細路，兩公婆總會有一位要退下職場湊細路，果陣供樓都安排

一房就唔好諗，話生細路嘅話，盞搬屋，其他完全係睇餸食飯，居屋住客質素唔差，始終要錢買嘅，除非你想買嘅居屋係黐埋公屋共用設施嘅

我第一間買大西北自由買賣居屋，嗰時2球，今日4年幾後賣走升值115%,升幅贏我另外港島區同瓏門嘅樓，我就唔知點on9?

以住嘅角度嚟睇，喺有限筆直內選擇較大面積嘅樓好過有會所，始終使用唔及住所裡面時間長

5m5其實都已經好多選擇
自住其實居屋冇得輸, 夠大又平
5百萬買唔係on9
你睇番市區居屋, 更貴既都有

返中環既5.5百萬買到愉景灣新樓500呎

我自己果間兩房而家買到560到570萬

市區居屋，七球未補地價都有人要

另外, 既然覺得買居屋好似有D ON9
其實大西舊私樓都好多選擇呀
除左林太
屯門恒順園之類直頭5百幾萬已經買到6百幾呎3房

我以前屋企附近 補晒就1100萬

恒順園一定不考慮
冇輕鐵，住大西北交通都唔如，再住咁西真係唔洗撈

買自由市場居屋絕對冇問題，不過就唔好買黐住公屋共用設施嘅，要錢買嘅會過濾咗好多黐線佬、MK、道友、問題家庭

搵到低水嘅自由市場居屋，只要位置好，計升值能力唔會輸私樓，咪信諗sir條on9講，事實大西北居屋升幅贏同區私樓常見，瓏門5年升50%,兆康苑升100%最少

講起呢位諗sir,真係不敢恭維

最叻叫人賣樓買債基，居屋係劣質貨早賣早著

白痴都開班出書搭雞棚嘅年代

其實我真係好有誠意買嗰度
我去左田土廳俾10去查下，
發現個業主200幾萬入手
我之前真係想買架啦
但條友連10萬價都唔肯講
老爺奶奶好嬲，
話買廿蚊豬肉都有價講，買樓就一蚊都冇得講
雖然銀碼差好遠，但我睇過咁多間樓，真係冇一間會少少都唔減
好苦惱

你有無睇V巴之前賣樓 都係一毫不減

除非趕住要現金，如果唔係無咩業主宜家會突然好心減10萬

老爺奶奶有無話睇定 d 先買
遲早會跌

其實真係,業主唔係開善堂,而家明買明賣
你買唔到就等其他人買
如果你覺得已經過左你負擔到既範圍,咁就直接諗另一間

雷神喺CC台講樓post出現，嘩，資產又多咗

一定係前排股票升左,又入多左單位啦

頭先經過新世界屯門街市嗰樓盤，已經吊返啲方板走，結構做晒欠室內嘢，裝好部lift上到料就會拆秤，呢個盤買咗就唔使等太耐，半年到

呢件會唔會貴過城點?

大面積單位 呎價會平過城點~

雷神泰國有樓，香港幾件貨加車位，係我學習榜樣

城點令人眼前一亮係有3m 內新樓

講得太好，老爺奶奶就係有咁講
不過有叫我地繼續揾

其實之前因爲荃城匯，二手市場跌，老爺奶奶話認為應該少少都要減先合理

放心，唔係

寶寶知道，但寶寶不說

但全城匯你見到咁多人無抽到，佢地最後都係要揀二手市場
就算宜家覺得回落左少少，都係要跟返業主開嘅價買，唔會因爲市場微調而有得講價，老爺奶奶都識講買豬肉可以講價，豬肉就緊係無所謂，樓又唔係豬肉

其實香港買樓拉到Trump係咪算想像力太豐富? 金仔射飛彈都可以用嚟壓價啦咁就

維港以北治安唔好
黃大仙又多廢老

豬肉唔會惜售，聽日可以買返，樓一定惜售，賣咗買唔返，業主唔係經濟有問題，一定善價而沽

其實唔好理人賺幾多，供求價就係佢肯賣，你想買

同AA 講減佣係實際上你會平到既方法

""睇定 d 先買"", 呢句好似好有道理, 但如果你唔買就要租, 咁就無得睇定d
變成買/租, 訓街咩

業主跟市價嘅啫，平比你佢換樓邊個平返比佢呢? 凡係換樓客個價一定企硬，收租佬有幾件貨止賺離場仲有機會平少少

講起大西北, 私樓好多選擇. 另外我唔熟果頭, 天盛苑係咪冇咩自由轉讓既居屋? 其實都可以照買綠表居屋你幫佢比補地價既錢.

天盛苑同兆康苑都係唔錯. 不過兆康舊D囉. 如果三房兆康係OK. 個積幾好用, 係廁所細D.

利申: 最近買左九龍東舊既居屋

奧sir

重點唔係有冇價講, 係個價合唔合理姐

exactly

管理費，一樣有風險，睇唔出買債基有乜好處? 或者我唔熟，香港REITs有，自己熟悉，有5厘附近嘅唔少，435,808 5厘附近，823等跌價有返4厘咪入，買賣方便

咁加多一球，奧運站啦

咁再問大家一個問題
方向同樓層點取捨？
一個東南（中層），一個西北（高層）

V巴依個係咪etnet收費版? 有冇話要幾多錢一年

其實我個人唔太好高層
中層有15樓嘅話我揀中層東南

唔係低層就得
中層東南very nice

各人唔同架, 睇你自己.

有D西北 1)唔怕凍/熱 , 2) 開暖爐冷氣

你問我, 我會揀前者. 因為景對我來講唔係太大concern. (因為我仲係人生初階 )

我依家住緊向北
冬天真係會特別凍

高層for sure，冷氣機窗帘解決到熱及西斜問題，但開揚景觀中層冇得解決，一般樓層數價格影響大過坐向，當然要睇你窗外景觀，如果差唔多，揀高層

免費版，又唔係分分秒秒買賣唔使啦，亂買之嘛

耐冇用, 原來免費版而家進步唔少. (我仲用緊3,4年前既認知)

富途果個好正

兩者相差50萬
中層嗰個要全爆，高層都要細執
家人話中層可以用平左50萬黎就自己style整
但我就有諗，有機會日後賣返出去

景觀呢?
如果中層都係開揚的話
東南 + 平50萬, 我就PREFER中層果間
不過如果東南但樓望樓, 可能就無左向南個優勢
我就由細到大都住向北樓, 夏天真係無風, 對面屋向南開揚就勁大風

有得揀既情況下，講緊10樓以上唔係低層
就風水（方位）景觀行先

景觀黎講，高層都幾開揚，但業主都話有少少西斜
中層就都望到對面，但就唔係話好近嗰種
我睇過銀行估價，2者都係相差50萬
我自己就認為銀行做價有時都鳩鳩地
因為正常黎講，最頂層會平過尾二，但銀行就估高過尾二，另外銀行好似唔value方向，但實際買賣好多時買家都會諗

冇呀

二手成交：和富中心海景戶33年升值近23倍 (17:12)

【東網專訊】名采策略姚雲龍稱，北角和富中心12座高層A室，實用面積1,308方呎，三房兩廳連主套及工人套房間隔，客廳及睡房均享全海景觀，原先叫價2,850萬港元，眼見樓市屢次出招後升勢放緩，加上持貨數十載已累積可觀升幅，減至2,620萬元沽出，實用呎價20,031元。

他續稱，新買家於同屋苑租樓多年，見毗鄰新盤銷情理想，睇樓僅5小時，即轉租為買，購入上址上車。原業主於1984年3月以110萬元一手購入，持貨33年多，帳面勁賺2,510萬元，物業升值接約22.8倍。

佳明青衣細山路項目最快明年底前預售 (16:36)

【東網專訊】佳明集團控股(01271)營業及市務總監顏景鳳表示，公司剛購入的何文田太子道西279號項目，暫未落實保留收租或拆售，料年內會有定案。旗下青衣細山路住宅發展項目，料最快明年底前可推出預售樓花，項目提供約800伙，標準單位間隔一至三房，亦提供特色戶，主打一、兩戶。

【將軍澳新盤】康城有劏盤賣 新地新盤最細318呎

【新增影片】
新地（016）副董事總經理雷霆（左）表示，將軍澳康城站項目晉海「好快發售」。下周上樓書，有機會開放示範單位，鐵定九月開賣。同系北角海璇9月尾至10月賣樓，有機會雙盤齊發。

對於差估署樓價指數，他認為二手成交少，指數未必完全反映市況。

至於晉海的戶型，單位總數1,040伙，面積由318-1,132方呎，當中一房標準戶有174伙（337-340方呎），最細為連平台特色單位則為318方呎，為康城首度有一房戶，兼暫為康城最細單位。

記者：黃嘉銘

持有左 33 年，annualized return 10.3%
仲要有得住，長揸物業真係好難輸

終於捨得攞出黎賣喇

股市浪太多，震走有滅頂有，樓市浪少，捱1個浪冇事基本穩陣，呢50年用物業發達多過股票好多，投資緊係取易不取難，就係入場門檻高

【二手乾升】十大屋苑連續3個月徘徊百宗 麗港城呎價升兩成

一手主導樓市多時，二手市場成交量少，已連續3個月只有100多宗成交，但價錢則繼續乾升。學者指出，一手有發展商提供高成數按揭吸客，料會持續主導市況。

綜合市場統計數據，十大屋苑本月至今日（30日）都只是錄得大約112宗二手成交，港島藍籌屋苑鰂魚涌康怡花園更只是得2宗成交。已經是連續3個月徘徊於低3位數的水平，比2月至4月，每月200多宗成交萎縮近一半。

不過，量跌價不跌，觀塘麗港城則為今年升幅最多的大型屋苑，平均呎價由年初的1.13萬元，升至最近的1.35萬元，升幅近兩成。相信與周邊地區的如油塘及啟德高地價推動，致出現「追落後」的情況。

而離島東涌映灣園本月成交的平均呎價為10,200元，單月平均呎價升穿一萬元，相信與港珠澳大橋預計最快年底通車的概念有關。映灣園本月約有18宗成交，當中約11宗的成交呎價都是1萬元以上。本月呎價最貴一宗成交為15座高層F室，實用面積565方呎，以641萬元成交，實用呎價11,345元。

美聯物業蕭銳賢表示，最新成交為12座高層E室，實用面積548方呎，以590萬元成交，實用呎價10,766元。原業主於2007年6月以194萬元買入單位，現沽貨大幅獲利396萬元，升值2倍。

至於港島三大藍籌屋苑鰂魚涌太古城及康怡花園，連同鴨脷洲海怡半島，本月成交的平均呎價都超過1.7萬元，各自比年初升95至16%不等。而現時十大屋苑中，只是僅餘天水圍嘉湖山莊的平均呎價未見5位數。中原地產伍耀祖表示，最新成交為景湖居8座中層A室，實用面積635方呎，3房間隔，獲買家以561.8萬元承接，實用呎價8,847元。原業主於2000年5月以173萬元買入單位，現沽貨大幅獲利388.8萬元，單位17年升值2.2倍。

中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量表示，發展商提供高成數按揭吸客，令市場焦點集中一手市場，二手樓成交量自然不會多，而二手成交不多的情況下，難以有參考價錢指標。不過，他估計，暑假旺季完結後，一手市場未來兩個月相信不會再如本月般熾熱，但如果發展商持續提供高成數按揭，相信會持續主導市場。

僻過藍澄灣

今日地產新聞摘要
2017年8月31日

【明報】曰，瑞銀林世康籲港府增住宅供應，大灣區將吸引大量人才來港。瑞銀財富管理投資總監辦公室董事林世康接受訪問時預測，隨着本港、澳門與廣東省9個城市組成的「粵港澳大灣區」（下稱大灣區）發展成為具有全球競爭力的世界級城市群，本港除可望在河套區發展科技園力爭成為「中國矽谷」外，經濟增長加快及人口持續流入均帶來殷切的住宅需求，他認為港府須大幅增加土地供應，始可望穩定樓價。

【星島日報】指，闢地硬道理「軟招」尋共識。在樓價和租金持續高企、輪候公屋時間迭破紀錄之際，行政長官林鄭月娥委任專責小組，全盤研究本港土地供應，要是能夠凝聚社會共識，開拓土地應付需求，就算平整土地和建屋需時，已經有助改變市場對土地和房屋不足的心理預期，緩減樓價屋租雙升的壓力。

【東方日報】指，16物業拍賣全數收回。銀主盤持續增加，承接力亦有所放緩。忠誠拍賣行昨日推出16項物業拍賣，包括多項開價逾2,000萬元的豪宅銀主盤，惟全數物業未能售出。首次推出拍賣的九龍塘傲名中層銀主盤，實用面積875方呎，開價2,050萬元，一度獲買家競價4口，搶高4.4%至2,140萬元，但最終仍未達底價而收回。

【文匯報】報導，愛炫美下月取消85%一按。面對美國年底前或不加息，銀行將順勢加強爭取按揭業務。在此情況下，長實昨日落實下月11日起，將荃灣海之戀•愛炫美兩房戶的建築期付款最高85%一按縮減至70%。另一方面，兩個上車盤收票理想，屯門城•點會盡快提價加推，長沙灣喜遇最快周日盡賣全盤136伙。

【信報】謂，四智庫「打破框框」，思尋覓地之路，復耕在郊野公園，農地可建屋發展。本港房屋供不應求，市民居住環境較同類成熟經濟體狹窄，矛頭歸咎於土地問題，但其實香港總面積達1174平方公里，市區或已建設土地面積佔四分之一，並不缺乏土地，只是欠缺有效發展。政府要徹底解決房屋問題，善用土地，便不能故步自封。持續智庫與思籌知路合辦「打破框框覓地解困」研討會，並邀請大舜基金及團結香港基金代表參與，集合四個智庫之力，提出認為可行及短時間內可見成效的方法。

【蘋果日報】稱，新盤搶客，藍籌屋苑單月僅百宗成交，二手連續三個月乾升。一手主導樓市，二手市場成交量少，藍籌屋苑連續三個月只有100多宗成交，但價錢則繼續乾升，觀塘麗港城為今年升幅最多的大型屋苑，平均呎價升至最近的1.35萬元，升幅近兩成。學者指出，一手有發展商提供高成數按揭吸客，料會持續主導市況。

【晴報】報導，黃建業料全年樓價升1成。美聯集團主席黃建業表示，在中資搶地及細價樓熱潮推動下，今年首8個月樓價已累升逾9％，雖然樓市高位出現小整固，惟本港經濟基調回穩，失業率創逾3年新低，內需復見強勢，加上反映房屋剛需的租金續創新高，為後市造就承托力，下半年未虞轉勢，年底有力再上，料全年樓價累升逾1成。

中層東南仲要平50個冇得輸

潛在購買力顯露出嚟

方卓如
2017年8月30日 (信報)

一星期內有兩次8號風球，又見到澳門要出動到解放軍救災，令到香港人唔再對打風掉以輕心。30歲樓下嘅人係未見過打風原來可以死人，所以先有咁多打風去滑浪嘅節目，而家明白到打風水浸可以浸滿停車場，冇人夠膽再睇小大自然。

荃灣新盤開售，打風都收到超過2萬票，證明想買樓嘅人遠超過供應數量，只要價錢稍為收斂，買家即刻空群而出。所謂樓價同市民購買力脫節，其實只要發展商願意唔賺盡，繼續提供二按，賣樓一定賣晒，樓價絕對係市民負擔水平。就係有發展商願意用收斂價賣樓，市場嘅潛在購買力完全顯露出嚟，發展商未來賣樓可以更有把握。

政府講嘅未來四五年供應量9萬幾伙，其實完全掌控在發展商手上，唔到政府話事。如果發展商夠絕，未來幾年供應可以一伙都冇。發展商雖然係要貨如輪轉，但又唔會平賣以求盡快去貨。樓市唔似股市，市場資訊唔係即時可以反映，購買力多少好多時要事後先知。

賣樓係藝術

賣樓又要賣得晒，又要賣得價錢高，直情係藝術。發展商提供二按係可以增強購買力，但如果俾發展商揀，佢哋寧願唔賺二按。自己借二按，即係層樓賣咗都未收齊錢。況且二按即係自己承擔咗斷供風險，銀主盤價錢低過市價，你追債仔差價通常都係唔成功，最後只係令佢破產。

發展商唔肯減價賣樓嘅代價，就係要同債仔一齊冒上樓價下跌風險。市場成日以為發展商提供二按係同市民對賭，其實唔係，提供二按嘅發展商，同業主係坐埋同一條船，正如你唔會話提供按揭嘅銀行係同業主對賭，冇銀行想見到業主斷供。

星期六去抽

[member] 做個連登業主統計
你地第1層樓
1. 買果陣樓價幾多
2. 買果陣幾歲
3. 有冇父幹，幾多

我先，未買到

［/member]

大家好 新人一問

長沙灣 喜遇 點睇？租金回報如何？

老豆話入左票抽 抽到用我名買

如成功抽到我就被上車

我背景：廿中 月入30k左右 每年會加2k人工到

好驚呢d盤係呃鳩上車盤 好擔心

老豆點用個仔個名入票

新樓放租最傻，有如下原因

1. 冇得計算係咪樓價升幅比發展商食晒，冇得用租金3%+/-0.25比較，只可以用周邊樓價比較
2. 即供先有折扣，樓花未交樓，換言之只有投入冇產出，計10000租金1個月，一年後交樓冇咗12萬收入
3. 新樓靚裝修比租客住，用殘比返你自用又要比錢裝修過，清理過
4. 新盤收樓同一時間大量租盤推出，租金扯唔起，會低於市值，參考朗屏站世宙

如果投資收租，買二手

新手，其實點解個post咁多人好似對新樓放租 ，是咪有咩古惑野

我只諗到第3點 想自己破左佢處
但供得辛苦 無左6成收入

入一張票可以即時轉名嘅咩？定呢個盤有新玩法

電視台講緊新紅雞新樓盤

所以屯門嗰個城。點開價幾癲

波衫成千蚊架

要搭棚換成屋窗了
加埋成60隻窗

60隻窗 , 大屋 豪宅

冇錢買樓咪唔想做樓奴
同結唔結婚一樣

60隻窗

房委卸膊 銀行唔博 逼綠表五年供完一層樓
2017-08-14
「加快公屋流轉，協助綠表人士置業」是今屆政府提過的重中之重，但口說一套，事實又疑另一回事，撇開今年上半年公屋輪候時間重返4.7年歷史高位，本報發現，房委會過時而僵化的政策，令有綠表人士「儲到首期，都上不了車。」房委會向銀行擔保所有一手綠表買家，享有25年按揭年期，但此德政不涵蓋第二手的綠表市場，結果有想上車的年輕人，被銀行要求在5年內、月供4萬元供畢一層樓。負擔不來，只好繼續等居屋，變相影響公屋流轉。

果d似係跟本冇能力供 銀行灑走佢

明白
估價，我就跑曬咁多間行
有d估價低過佢
宜加積極揾緊下一間

新世界屯門街市嗰幢單支全部100個單位，開賣除咗睇價錢，考慮管理費，我相信貴絕屯門，另外當樓齡去到一定時間要維修嘅話，戶數少夾錢必多

有興趣該盤嘅留意

考慮緊北角單支，一樣有同樣顧慮

我哋上環嗰間就係單支，不過樓齡新，唔使考慮維修問題，管理費5蚊尺

【蘋果驗樓王】區內近萬伙新供應 恒地油塘灣轉型關鍵

講起油塘，年青一代可能對其的了解，就只限於港鐵過海的轉車站，但事實上，由四叔李兆基旗下的恒地（012）牽頭油塘灣綜合發展計劃，佔地過百萬方呎，計劃興建6,556個中小型住宅單位，但估計此巨無霸發展項目的補地價磋商仍需要相當時間。

整個計劃由約8至10個發展商的財團共同發展，恒地佔超過20%股權屬大股東，已於2015年年初獲城規會落實通過規劃發展。此外，政府計劃與港鐵（066）將油塘通風大樓，連同比鄰官地，轉為住宅發展，提供約1,000伙。

油塘未來新盤供應不絕，多間發展商不斷於區內插旗搶地。九建（034）於2014年底，爆冷擊敗21個財團，以15.82億元獨資奪得油塘鯉魚門徑限量住宅地皮，樓面呎價約5,040元，為該公司首度投得官地，較當時市場預期上限高12%，發展商指供應逾600伙，以住用總樓面21.6萬方呎計算，平均每伙僅360方呎左右，隨時又有劏房出現，估計最快年底推出。

而強國房企五礦地產（230）於上年8月，以40.1億元奪得鄰近的崇信街與仁宇圍交界地皮，樓面呎價更高達7,068元，發展商早前向城規會申請將建657伙，已獲通過。加上長實（1113）的東源街5及8號項目，以及宏安（1222）拍旭輝（884）四山街項目，料未來該區合計近1萬伙住宅單位可供應。

記者：黃嘉銘
攝影︰張柏基

【八按盤】寶馬山花園買入一年 按爆欠債要強制賣樓

【新增影片】

北角半山豪宅屋苑寶馬山花園驚現一個購入僅逾一年的單位，已連環承造八次按揭紀錄，曾借足1,363萬元，最終因為欠下銀行一筆5萬元卡數，而被法院頒令要強制賣樓還錢。

該單位為寶馬山花園11座中層C室，實用面積845方呎，業主於去年3月以個人名義購入，作價1,363萬元，呎價16,130元。不過，單位購入後，由2016年4月至今年7月期間，單位先後向7間不同財務公司承造多達8次按揭，其中一次更獲一間財務公司批出二按，可借足樓價1,363萬元。

不過，業主上月遭星展銀行入稟，指業主拖欠銀行約5.4萬元，及7,130元的訴訟開支，另加由今年1月起的利息開支。由於銀行息率顯示年利率為36.8%，與星展銀行的信用卡年利率相同，料欠下銀行卡數未能清還，所以被法庭頒令要賣樓套現還債。

單位將在下月推出拍賣，開價1,619萬元，呎價19,160元，較購入價高256萬元或19%。

中原陳家鴻表示，此類單位市價約1,700萬元。根據銀行網上估值顯示，最新單位估價由1,532萬至1,689萬元。

81台肥佬出沒，師父辛苦為咗大家

火尿森
按樓炒Bitcoin

貼錯

大師

樓王錯Post

唔緊要
大師係股樓明燈通殺
唔似d人咁有股無樓或有樓無股
大師

喺香討見到有人用大貓，過罰息期諗住轉plan，點知對舊客一啲都唔重視嘅

------

各位師兄師姐好
小弟當年買入單位330萬, 供咗4年左右, 依家仲爭270萬, 網上睇過估價去到460

一開波用獅子銀行到依家, 行緊P Plan, 用供11500

最近先識得過咗罰息期可以申請轉按, 可以轉返做H Plan加有現金回贈
打上去獅子銀行問, 佢話淨係可以申請減息, 無現金回贈plan, 仲要俾1500蚊手續費
個plan如下: H+1.38, cap P-2.75
由月供11500減到11000

想請問獅子係咪對舊客咁西?有無師兄師姐試過舊客成功轉plan加有現金回贈?
獅子客服答現金回贈只有新客人至會有

煩請指教

--------------------
睇嚟過咗大貓罰息期唔使諗慳律師費轉按，直接轉馬房都得喇

方向報新聞，中銀又減按息

8月30日(三) 23:05
銀行按揭戰升温！傳中銀按息低至H+1.35厘

(Getty Images圖片)
銀行按揭競爭再度升温，市場消息透露，中國銀行(香港)(02388)近日發出內部通知減按息，500萬元或以上貸款額，按息可低到拆息(H)加1.35厘，較之前下調3點子。

就此，中銀香港副總裁龔楊恩慈指，不評論個別傳聞，強調該行會保持大款定價的競爭力及合理性，並指香港金融管理局將新造按揭的風險權重下限提高，令銀行資本成本增加，料按息再大減空間不大。

龔楊恩慈指，香港樓市熾熱對銀行按揭業務有支持，料今年該行的按揭業務可維持增長。

銀行界人士相信，中銀香港減息後，其他大型銀行，包括滙豐銀行等，將於短期內跟隨減息。
─ ─ ─ ─ ─ ─

所以差唔多條件,我會叫人搵阿爺
阿爺自己轉低D息都肯REBATE

銀行同寬頻公司一樣，舊客唔重視，著數比新客，所以要不停做轉按「新客」先食到回贈

其實轉按加按轉銀行係正路

我Citibank review mortgage plan 都係類似情況

補充返
我個case 係有減息同 rebate
不過唔肯加大 loan amount 俾我cash out

有得2、3球轉按，回贈夠冚律師費，大貓對舊客唔重視咪轉馬房，2年濕多少比業主去轉日本都話冇嘅，走得

唔比套錢冇問題，連回贈都冇仲收手續費一定頭也不回啦，2球轉按都1.5%回贈3皮啦，律師費先幾千

大貓成日話自己個H低D
之前睇晒人地拎出來個D數來比,每日拉平均都唔夠0.02
一個月先差個幾廿蚊就算把啦

我哋幫襯佢主要係懶得搞多個銀行戶口做ML，而且借得少就算，跑人offer我好過佢

攪轉按都有搵阿爺，但唔知原因估得低
係大貓估得比較高

美國佬吹緊年尾加息喎 話零售業表現強勁 經濟增長數據超出預期

香港銀行水浸，就算美國加香港未必跟

經按揭公司搞按揭一般幾耐知結果
個心又開始緊張

有冇大埔巴打 屋企人想買間3房1套自住
700萬係咪冇乜選擇 睇過翠林閣但銀行估價同業主個價差成6 70萬
係咪買唔過
新盤又太貴買唔起

樓王想請教下，息口同樓價有無關係？
未來加息會唔會令樓市向下？

點解呢度財經台同CC台好似2個世界咁?

汀角路入工業村，好似有棟單棟樓但唔太舊

呢啲理論我唔清楚，我淨係知屋企人成日話加息樓價跌遲啲買樓唔洗驚，但講左兩年都未見過有跌

同埋 用700萬去買間居屋會唔會唔係咁好
但就大少少 驚將來跌既話 係咪買私樓好d

冇加到十幾厘冇關係，2004-2007係加息週期，6、7厘息，樓價一樣升緊，依家加盡三厘，fed 講嘅，仲要唔知幾多年先到，一有問題又唔加兼減

+X哥都話1,2年內睇唔到樓價會跌，要調整都要2018年尾後，幾多唔知啦

貴買居屋呢個問題今個post前面大家有傾過，你可以睇下參考下

尋日last day最後決定去 荃城匯入飛
2019年先入伙係最大隱憂，怕一供就負資產
但新界西三房新盤賣埋荃灣就唔知邊度有

邊度睇2018有咩新盤時間表？

將軍澳有新雄雞晉海開賣，傳聞均價15000/尺左右，可以望吓

無咁快，你自己都可以搵定一兩家銀行，唔好靠晒按揭公司

仲有北角海旋，好正

Good luck

個mortgage plan cap 左係 5.25

息再升咪又係咁多

聽日唔洗返學，諗住早啲起身落啲細銀行問下

其實驚就真係無謂買，無謂行唔安瞓唔著

供就供到，就個心吊住吊主驚call loan啫

小弟籍貫屯門
將軍奧北角=移民

又來CALL LOAN論

換過角度當你自己角色係銀行，個債仔準時還本還息，你會唔會攪佢
攪佢不外乎有更大好處者，但我睇唔到有咩好處啵

住開屯門，冇新樓情意結嘅話，三房好多地方低水，疊茵庭都係5球頭

差唔多要開新post,喺街，搵人接力

參考以往幾次既加息週期，岩岩開始既時候係利好樓市股市. 似乎就算今次係後QE時代依個方程式仲係Work.

下個POST個主題係??

隨便啦

太耐冇上水, 都係搵D活躍份子開

横乳開賣嗰陣都聽過同一番說話...

怕就唔好買，買就唔好怕
租樓日日賺

城.點開左第2批 好似加左價

第一批賣成點?

下星期先截飛

【屋企有祈禱室先係真有錢人】低調置業討論區(62)

新POST

過檔，消滅呢個

ppp